% Francais
Le Fablab est un laboratoire de la Haute école d'ingénierie et de gestion du canton de Vaud.
Les étudiants peuvent y réaliser toutes sortes de travaux à l'aide de machines ou outils spécifiques. Généralement, ces travaux sont demandés par les étudiants auprès de techniciens.
La gestion de ces demandes ne convient pas aux responsables du Fablab. C'est pourquoi une plateforme web dédiée à la gestion de ces demandes a déjà fait l'objet d'un précédent travail de Bachelor.
Cependant, l'application n'est pas complètement terminée et déployée. C'est pourquoi un nouveau travail de Bachelor a été proposé afin d'améliorer et de compléter ce travail.\\
La plateforme web finale permettra une meilleure gestion des échanges et commandes.\\
Cela amènera également une nouvelle dimension au niveau du suivi et de l'administration du laboratoire.\\
Une procédure claire, allant de la demande à la réalisation du travail demandé, sera également mise en place grâce à cette application.\\
Pour faciliter le suivi des demandes client, la plateforme mettra en place un système de notifications par email et sur l'application elle-même.\\
L'outil web étant à destination des utilisateurs de l'école, l'authentification via un compte de l'école sera fournie.

\asterism

% English
The Fablab is a laboratory of the High School of Engineering and Management of the canton of Vaud.
Here, students can carry out all kinds of work with the help of machines, devices or tools that are made available to them. Generally, these works are requested by the students to some technicians.
The management of these requests does not suit the Fablab managers.
This is why a web platform dedicated to the management of these requests has already been the subject of a previous Bachelor work. However, the application is not fully completed and deployed. Therefore, this Bachelor work has been proposed to improve and complete the work. \\
The final web platform allows a better management of exchanges and orders.
It also brings a new dimension to the follow-up and administration of the laboratory.
A clear procedure, from the request to the completion of the work, will also be put in place into this application. \\
To facilitate the follow-up of the customers' requests, the platform implements a notification system by email and on the application itself. \\
As the web tool is intended to reach school users, an authentication with school account will be provided.